
.. index::
   pair: Rassemblement ; Samedi 11 février 2023


.. _iran_grenoble_2023_02_11:

==============================================================================================================================================================================================================================================================
♀️✊ ⚖️ **Femme, Vie, Liberté** 21e rassemblement samedi 11 février 2023 à Grenoble **place Félix Poulat** à 14h30 **11 février 1979 => 11 février 2023: 44 ans de dictature cléricale, 44 années de trop** 📣
==============================================================================================================================================================================================================================================================

Arrêt des exécutions, annulation des condamnations à mort liberation des prisonniers politiques, expulsion de l'ambassadeur d'iran
148e jour depuis la mort de #JinaMahsaAmini (2022-09-16)

- :ref:`mahsa_jina_amini`
- :ref:`slogans`


.. figure:: images/annonce.png
   :align: center


.. figure:: images/douleur.png
   :align: center


.. figure:: images/veillee.png
   :align: center




- 🏴󠁩󠁲󠀱󠀶 Jin Jîyan, Azadî  #JinJiyanAzadî (kurde, 🏴󠁩󠁲󠀱󠀶 )
- 🇮🇷 Zan, زن, Zendegi, زندگی, Âzâdi, آزادی  (Persan) #ZanZendegiÂzâdi 🇮🇷
- 🇫🇷 Femme, Vie, Liberté  #FemmeVieLiberte (Français,  🇫🇷)
- 🇮🇹  Donna, Vita, Libertà (Italien, 🇮🇹 )
- 🇬🇧 Woman, Life, Freedom #WomanLifeFreedom (Anglais, 🇬🇧 )
- 🇩🇪 Frau, Leben Freiheit (Allemand, 🇩🇪)

- :ref:`#MahsaAmini <mahsa_jina_amini>` |JinaAmini|


Texte annonçant le rassemblement du samedi 11 février 2023
==============================================================


En ce 5ᵉ mois depuis l'assassinat de Mahsa Amini, nous arrivons à la date
anniversaire de la révolution de 1979, celle du peuple iranien pour la
liberté, confisquée par le régime des mollahs.

Et depuis, ce régime sanguinaire se maintient par une répression féroce,
au prix de larmes et de sangs. Depuis son début, la dictature islamique
d'Iran n'a fait qu'emprisonner, torturer, violer et exécuter les opposants.
Toutes les protestations et les aspirations à la vie démocratique et aux
droits fondamentaux ont été réduites en sang pour imposer les lois
obscurantistes.
Des milliers d'opposants ont péri depuis 1979, l'Iran étant la deuxième
pays qui exécute le plus dans le monde. Les prisons sont bondées.

La situation économique d'un pays qui possède la quatrième réserve mondiale
du pétrole et la deuxième réserve mondiale du gaz est catastrophique.

La gestion économique de ce gouvernement est basée sur le pillage et la
distribution de la richesse du pays à ses alliés fanatiques dans la région.

Alors que 60-70 % des Iraniens sont sous le seuil de la pauvreté,
dont 30 % sous le seuil de pauvreté absolue, les membres du Hezbollah
au Liban reçoivent 1300 dollars de salaire de la part du gouvernement
iranien.
Les libertés individuelles n'existent pas et les femmes, considérées
comme des citoyens de deuxième voir troisième classe, subissent un
apartheid violent.
Nous sommes là aujourd'hui pour dénoncer les pratiques du gouvernement
iranien. Nous sommes là pour commémorer nos morts depuis 44 ans de règne
du régime islamique.

Nous sommes là pour être la voix du peuple iranien dans son combat
contre ce régime meurtrier et terroriste qui répand ses tentacules
dans le monde entier.

Le peuple iranien est déterminé à en finir avec ce gouvernement.
Comme le dit Chirine Ebadi, avocate iranienne et prix Nobel de la paix,
cette révolution est comme un train qui ne s'arrêta pas avant d'arriver
à sa destination.


Nos Revendications
-------------------

- :ref:`revendications_mediapart`

.. include:: ../../../../revendications/revendications_2023_03_07.txt


La rupture entre du peuple et le pouvoir est totale et irréversible.

Le régime n’a plus les moyens économiques nécessaires pour répondre,
même partiellement, aux demandes sociales, et une partie de la classe
dominante n’est plus solidaire avec le Guide et ses positions extrêmes.

Le régime et son appareil de répression sont affaiblis.
Une fracture à l’intérieur de l’appareil de l’état est plus que visible
Par conséquent, l’émergence de nouvelles vagues de protestations et de
grèves est inévitable.

À cela s’ajoute une crise écologique, surtout une crise de l’eau
disponible, qui a déjà provoqué des émeutes dans un passé récent.
Et aussi une crise idéologique et morale due à la corruption systémique et
au pillage des ressources du pays par une poignée des puissants.
**Une liste non exhaustive !**

Le mouvement de révolte en cours, même affaibli, voire défait momentanément,
est appelé à se redresser.

On entre dans le cinquième mois de la révolte. La baisse récente d’intensité
des protestations ne doit pas tromper. Les protestations prennent d’autres
formes plus sur la base sociale et économique et social.
Comme la grève des titulaires du secteur pétrolier le 17 janvier 2023.

Le feu sous la cendre est en train d’œuvrer . Nous sommes plus que
jamais au seuil d’une révolution.


Pétition contre les peines de mort
======================================

- https://www.change.org/p/stop-execution-of-iranian-protesters
- :ref:`soutiens_avocats_2023_01_10`

Les victimes de la barbarie des mollahs
--------------------------------------------

- :ref:`mohsen_shekari_2022_10_08` #MohsenShekari |MohsenShekari|
- :ref:`majid_reza_rahnavard_2022_12_12` #MajidRezaRahnavard |MajidRezaRahnavard|
- :ref:`mohammad_mehdi_karami_2023_01_07` #MehdiKarami |MehdiKarami|
- :ref:`mohammad_hosseini_2023_01_07` #MohammadHosseini |MohammadHosseini|

Les otages français
=======================

.. include:: ../../../../repression/otages/liste_2023_02_10.txt


Quelques événements du 6 février 2023 au 12 février 2023
=============================================================================

- :ref:`semaine_06_iran_2023`


Annonces sur internet
=======================================================


Ici-grenoble 🙏 |ici_grenoble|
-------------------------------------

- https://www.ici-grenoble.org/
- https://www.ici-grenoble.org/evenement/rassemblement-depuis-le-11-fevrier-1979-44-ans-de-dictature-clericale-en-iran-44-annees-de-trop

.. figure:: images/annonce_ici_grenoble.png
   :align: center

   https://www.ici-grenoble.org/evenement/rassemblement-depuis-le-11-fevrier-1979-44-ans-de-dictature-clericale-en-iran-44-annees-de-trop


Quelques photos
=================

.. figure:: images/manif_1.png
   :align: center


Vidéos peertube
==================

- https://sepiasearch.org/search?search=grenoble+iran


Autres événements ce samedi 11 février 2023 à Grenoble
==========================================================

- https://www.ici-grenoble.org/evenement/manifestation-contre-la-casse-des-retraites
- https://www.ici-grenoble.org/evenement/rassemblement-depuis-le-11-fevrier-1979-44-ans-de-dictature-clericale-en-iran-44-annees-de-trop
- https://www.ici-grenoble.org/evenement/manifestation-de-soutien-au-peuple-ukrainien
- https://www.ici-grenoble.org/evenement/fete-des-1-an-de-la-base-de-grenoble
- https://www.ici-grenoble.org/evenement/podcast-pourquoi-lassemblee-nationale-represente-surtout-les-vieux-riches-sur-la-sociologie-structurelle-du-vote-en-france

.. figure:: images/ici_grenoble_2023_02_11.png
   :align: center

   https://www.ici-grenoble.org/agenda


Manifestations précédentes à Grenoble
=======================================

- :ref:`iran_grenoble_2023_02_04`
- :ref:`iran_grenoble_2023_01_28`
- :ref:`iran_grenoble_2023_01_21`
- :ref:`iran_grenoble_2023_01_14`
- :ref:`iran_grenoble_2023_01_07`
- :ref:`iran_grenoble_2022_12_31`
- :ref:`iran_grenoble_2022_12_24`
- :ref:`iran_grenoble_2022_12_17`
- :ref:`iran_grenoble_2022_12_10`
- :ref:`iran_grenoble_2022_12_03`
- :ref:`iran_grenoble_2022_11_26`
- :ref:`iran_grenoble_2022_11_19`
- :ref:`iran_grenoble_2022_11_12`
- :ref:`iran_grenoble_2022_11_05`
- :ref:`iran_grenoble_2022_10_29`
- :ref:`iran_grenoble_2022_10_22`
- :ref:`iran_grenoble_2022_10_15`
- :ref:`iran_grenoble_2022_10_08`
- :ref:`iran_grenoble_2022_10_01`
- :ref:`iran_grenoble_2022_09_24`


